%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%
%%% Заключение
%%%

\Conclusion

Исходя из рассмотренного ряда выпускаемых фторопластов и их свойств, можно выделить сильные и слабые стороны данного класса полимеров. Достоинства фторопласта \cite{Фторопласт, Тефлон}:
\begin{itemize}
    \item биоинертность и биосовместимость, благодаря которым фторопласт широко применяется в медицине;
    \item низкий коэффициент трения -- востребован при изготовлении узлов, подвергающихся трению;
    \item гидрофобность, атмосферостойкость, не подвержен воздействию радиации и коррозии, слабо газопроницаем;
    \item высокая электрическая прочность и хорошие диэлектрические свойства;
    \item износоустойчивость;
    \item широкий диапазон температур, при котором допускается его эксплуатация: от \SI{-269}{\celsius} до \SI{260}{\celsius}, при этом нагревостойкость фторопласта лежит в пределах до \SI{300}{\celsius};
    \item относится к холоднотекучим материалам;
    \item не горит, при возгорании затухает;
    \item прекрасно переносит агрессивные среды, многие кислоты и растворители;
    \item хорошо поддается механической обработке -- шлифовке, точению, фрезерованию и т.д.
\end{itemize}

Недостатки фторопласта \cite{Фторопласт:характеристики, Тефлон}:
\begin{itemize}
    \item высокая холодная текучесть, которая ограничивает использование фторопласта в электронике;
    \item способность выделять вредные вещества при нагревании свыше \SI{300}{\celsius};
    \item большая молекулярная масса;
    \item не слишком хорошая износостойкость.
\end{itemize}

Полимеры с содержанием фтора обладают уникальными свойствами и характеристиками, благодаря чему их применяют во многих областях производства. А стойкость к химическим воздействиям делает этот материал уникальным и дает возможность расширения сфер его применения.

\pagebreak